﻿
	- Scheduling Policy( Preemption, Round-robin )
	- Time Slice/Priority 할당 방법
	- Memory 관리 기법

	- Inter-Process Communication: PIPE, Message Queue, Event
	- Thread(POSIX, Linux) Programming
	- Parent/Child task management 
	- timer in application

1. Linux Scheduling policy: 이해/개선
	- task 별 priority 할당/수정 가능여부
	- task 별 time-slice 조정 가능여부
	- Preemption 정책: priority 관리는 어떻게??
	- Time Slice 가변 정책, 범위
	- Thread management 정책: Thread라 하더라도 하나의 process로 실행됨(2.4)

2. Linux Memory Management
	- memory allocation in kernel(kmalloc(), vmalloc())
	- memory allocation in User space(malloc())
	- memory leakage 유발 원인/발생시 조치 방법(반환)
	- gabage collection 정책
	- application 에서 물리 주소로 접근할 수 있는 방법
		- device driver에서 ioremap()으로 physical area => virtual area로 mapping시켜 놓고 application에서는
			해당 device file을 이용해 접근하는 방법.

3. Timer
	- System Tick: HZ( 보통 100 )
	- kernel
		- jiffies: counting HZ
		- TSC: counting CPU clk
		- Time Slice 범위
	- User space Timer resolution

4. S/W Design
	- task: 7개 이하, idle task, CPU Usage under 70%
	- sub-shell: timer event 기능, task 관리/감시 -> super daemon
	- Shell based UI: as Chanux
		- status: task state, stack, memory address, CPU usage %(only used by applications)
		- memory: display, modify, compare, fill, clear ( byte/word/dword )
		- task create/remove
	- task/thread assignment

# Nested Interrupt
	- System call or ISR 수행 중에 Interrupt 요청이 있을 때,
	  panding 했다가 처리하거나, 즉시 처리하는(nested) 방법이 있다.

# Scheduling in Linux Kernel

# Process/Thread Management in Linux

# Memory Allocation/Deallocation in Kernel/User Space
	- Kernel
		- kmalloc(), kfree(): continuous virtual address, continuous physical address
		- vmalloc(), vfree(): continuous virtual address, discrete physical address
	- User space
		- malloc(), free()

# Inter-Process / Inter-Thread Communication


